美國將中國列為匯率操縱國 人民幣匯價急跌

美國將中國列為匯率操縱國，是1994年後首次。離岸人民幣隨即下跌，較早時跌至7.136元人民幣兌1美元，創10年新低。

美國財長發表聲明，美國政府確認中國正在操縱人民幣匯率，將與國際貨幣基金組織合作，消除來自中國的不公平競爭。

人民幣匯價周一跌穿7算。人民銀行發表聲明，表示針對市場可能出現的正反饋行為，將繼續採取必要同有針對性措施。美國財政部認為，聲明等於公開承認具有操縱匯率的豐富經驗，並準備繼續採取這種操作。

根據美國法律，要判定主要貿易夥伴是否操縱匯率有3個標準，包括有關經濟體的全球經常帳順差、對美國巨額貿易順差，以及持續單向干預匯市。而對於被列為匯率操縱國的經濟體，美國財政部會要求進行專門談判，目的為矯正被低估的貨幣匯價，並作出處罰，例如禁止參與美國政府採購合約。

-RTHK

跌啦跌啦 今鋪仲唔係辛辛苦苦20年 一把回到解放前

口交部可以點應

反對外國勢力干預人民幣
對美國行為作出強烈譴責